口罩禁出口 馬英九：非常失策、非常沒有愛心的做法

前總統馬英九認為，基於人道原則，就不應該考慮政治，政府應該趕快運送口罩到大陸去。（資料照，蘇仲泓攝）

因應武漢肺炎疫情增溫，政府24日起暫停醫療外科及N95口罩出口一個月，前總統馬英九今天表示，這是非常失策的事、非常沒有愛心的做法，兩岸此時此刻應聯手合作抗疫。

馬英九下午由國民黨高雄市議員黃柏霖等人陪同至高雄市三民區褒忠義民廟參香祈福並發放福袋後，接受媒體訪問作以上表示。馬英九配合防疫全程戴口罩，現場前來索取福袋民眾大排長龍並爭相與馬英九合影。

馬英九受訪表示，國內部分口罩製造商日前已犧牲春節連假加班生產，「對我們來講應該是夠用了」；台灣現在的口罩產量及存量應該還有能力捐給中國大陸，尤其「全世界都在捐，如果我們不捐的話，不但顯示我們氣度不夠，也表示我們對國際事務的漠視。」

馬英九又說，全世界都在做的時候，「只有我們，同文同種反而不做」，這是非常失策的事、非常沒有愛心的做法。

馬英九認為，基於人道原則，就不應該考慮政治，政府應該趕快運送口罩到大陸去，「我們再不做的話，以後回頭來看政府實在是沒有人性，我覺得是個不好的標誌」。至於罷韓第二階段連署啟動，馬英九則不予置評。（相關報導：武漢肺炎防疫 今起每天釋出600萬片口罩到超商 每人限購3片｜更多文章）

馬英九隨後分別轉往鳳山天公廟及大寮慈后宮參香祈福。

叫佢自己捐囉

奶共九

收皮啦馬英假狗
咁有愛心自己返中國含武漢

票投國民黨既話今日啲口罩就去曬強國嗽...

教主同啤梨出聲未

對台灣人有冇愛心呢？

帶埋垃圾范范小s返大陸派囉
屌你老母

共諜

你咪冇戴囉on77

on9
拎你個原味口罩比隔離國家囉

除咗口嗰個拎去捐丫笨

愛心收皮啦，中國幾時對台灣有愛心掛
放幾個飛彈過嚟又係愛

馬on九奶共真係奶到唔要面！
世衛在中共施壓之下，一直將台灣排斥於門外。
馬on九你仲同中共講愛心？你點對住台灣人呀？
馬on九你咁愛中共，你點解唔返大陸住呀？

如果可以出口，仲邊有得淨

講一個笑話:蔣介石親共

一人一信集資出旅費比馬前總統去武漢幫手救災啦

暗共 終於衝出來

小英好野

台灣人冇得用果d係咪人？

抵你地輸到仆街

我夠可以話中國係超級強國,點會唔夠用
借送口罩嚟落鳩中國共產黨面啫

收皮啦奶共黨

但呢班人有無諗過
堂堂一個大國
點解咁多人，咁大地方
而自己無口罩要人地咁多細國家俾佢

你隻馬鷹狗有冇捐先？捐左幾多？

國民黨咪繼續鬧..下屆大選繼續大敗

不在其位 不謀其政
收嗲啦

廢老藍絲無處不在

白色，是醫護常用顏色。不含任何色素，並容易發現污漬，適用於醫院最應保持潔淨的地方。除此之外，白色還代表純粹的善良和堅定的信念。

當日，醫護們憑藉良心忠實履行自己的使命。今日，政權道德綁架他們這一份熱誠和信念。

他們守護了我們生命和健康，但又誰能守護他們？

全城白絲帶，支持醫護罷工。醫護不是condom，我們與醫護同行。

#全城白絲帶 #撐醫護 #撐罷工 #封關口 #醫護非condom #與醫護同行
#香港金總 #HKFU #standwithmedics

各位金融人都麻煩幫手填問卷，謝謝。

⚠️⚠️緊急⚠️⚠️

香港金融業職工共同抗疫意見調查

香港金融業職工總會欲以問卷方式詢問同業以工業行動共同抗疫的意願和意見，以制定有效方式向僱主及政府表達對僱員對於安全和健康的憂慮，全民共同抗疫。

由於事態緊急，如策劃任何工業行動必需經過既定程序。故此是次問卷將於1月31日23:59截止。希望同業們積極參與此調查，讓金總能全面理解金融界僱主於防疫措施現況，以及會員和同業於共同抗疫的意願，以制定下一步行動。

原post傳送門：
［行動］［請置頂］全民白絲帶 罷工撐醫護

世衛？

Source: 基本上已可斷言武漢肺炎係來自武漢P4實驗室

懶人包：
1. 武漢沙士病毒好可能係人工

-佢同2017年浙江蝙蝠身上發現嘅冠狀病毒嘅E protein 100% 一樣 (相應嘅DNA 相似度都有225/228)，下一隻最接近嘅病毒已經只有低於95%一樣。

病毒嘅基因複制同人類唔同；佢哋冇糾錯機制，發生變異機率相當大。即使E protein為保守序列，病毒品種相對不易產生變異，自然界中仍然非常唔可能有兩種冠狀病毒嘅E protein 完全一樣。SARS唔同亞種嘅E protein都有少量差別。

-ORF8 基因通常病毒品種之間分別好大，2017浙江嗰隻嘅ORF8 同其他冠狀病毒最多只有60%似，但係同武漢沙士就有94.21%一樣

2. 電腦推算武漢沙士病毒入侵人體嘅方式與SARS異常接近

SARS入侵人體第一步，係病毒嘅S protein 痴落人體嘅ACE2 受體. 武漢沙士嘅S protein 整體上同SARS或者2017浙江嗰隻都唔似，但係真正痴落人體嗰部分就同沙士好似。最重要嗰五個氨基酸雖然同沙士有四個唔一樣，但係物理特性相似。電腦分析亦估算武漢沙士同人體ACE2 receptor 親和度非常高，只比SARS略低

所以文章推斷為：有可能係有人參考沙士入侵呼吸道細胞ACE2 受體嘅方法，去改造2017年浙江蝙蝠身上發現嘅冠狀病毒，再放出自然環境（如武漢市場）繁殖一段短時間

馬英9什麼時候去武漢視察

問過啲台灣人未?
無人阻你私人捐
不過記得俾支那紅十字手續費

蔡英文舊年食香港人血饅頭食到滯
今年有支那人血饅頭比國民黨食 自己食飽佢啦

大陸禁自由行去台個陣，有冇屌佢冇愛心

諗起佢早2個月去韓國瑜造勢大會被韓粉趕落台

蔣公可唔可以返生槍斃呢班人

送條垃圾去支那啦

馬英九作為擁有香港永久居留資格嘅台灣人
係咪應該先幫香港
將口罩出口到香港先呢？

支那種

馬英九揸過維尼手算立大功架啦

同中國講仁慈即係對自己殘忍

對住中國鐵石心腸就得

無需以任何人道方式對待中國

愛你老母

馬狗連口罩都戴唔岩
收皮啦

收皮啦 柒頭

咁柒？！

戴左點奶

畀個 like 台灣先

台灣如果有捐，佢就會話台灣唔夠唔應該捐

當自己都唔夠用, 點送畀人呀

不如你去武漢做義工一個月

明白台灣都是本土優先......自己未搞掂點去幫人.....

口罩你都未識戴，浪費咗個口罩

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

自己都唔夠用捐你老母

想民進黨做足三屆總統？

OK, 送口罩個陣順手送埋呢條撚樣去武漢

隔離啲國家比人搶曬 有板你睇

真係on鳩鳩

馬英狗真係on9
支那同台灣世仇黎
唔記得之前打輸？？

第二大經濟體又係世界工廠，要你幫？

係wor 屌你13億人

做唔到口罩？ 啲廠死曬？

定係做出黎既都係假？

送你過去武漢算啦咁大愛

馬英九又說，全世界都在做的時候，「只有我們，同文同種反而不做」，這是非常失策的事、非常沒有愛心的做法。

仲奶緊共！

你咪用國民黨名義去捐囉
中國堂堂大國會做唔切口罩?

越黎越覺得佢似689

韓狗班刁民

咁你親身送過去啦

台灣少數派講咁多做乜鳩

應該報導一下香港口罩被大陸掃清

國民黨食呢粒冠狀饅頭小心自己哽死

范范大細D單野已經比台灣內部屌到飛天

奶共派刷完存在感未

你拎你屋企個啲口罩出嚟
親自去武漢俾大陸狗囉
你咁撚有愛心呀！
你國民黨咁撚有錢咪幫下人囉

點解馬英狗咁無愛心，自己戴口罩？
咁中国国內同胞咪少左一個口罩用囉

咁有愛心唔好得把聲, 上去抗災啦

好似d 過氣特首成日出黎指手劃腳

組團啦

爽：中国有能力解決疫情，九不要扞涉別國內政

中黃啲狗都係咁 十足689
落咗台就咪咁多嗲

哩d觀點係臺灣係會有市場？

馬英九受訪表示，國內部分口罩製造商日前已犧牲春節連假加班生產

我dllm
加晒班先啱啱好夠產量

憑咩講捐俾人
俾自己都係啱啱好咋

香港人道危機你地都無講
家陣幫小英加分 屌啦星

大陸大撚把駛你捐

原味好嘔心

咁香港禁入口係咪非常有愛心呢

強烈支持馬英九同志親赴武漢救助同胞

叫佢過去武漢慰問下啲同胞囉

中國就好似條撚咁囉
一時大一時細, 你估唔到架

台灣唔出口口罩 唔比香港人入境
我都會理解同支持
因為佢地真係為自己國民著想

再睇下香港嗰個？ 食屎啦！

送佢去武漢

終於有人發現
真係好多廢老唔識戴

咁能大個中國，唔能係無口罩買呀，信政府得救

捐埋你條命啦不如

罷免韓國魚

台灣689
收一收皮先

自己唔好戴捐俾同胞

On9,你唔好撚帶，捐撚晒你帶既返大陸，你老味

咁你執好行李，準備好飛去同支那人共同抗疫未呀？

氣度不夠又如何

你去問市民攞睇下佢地打唔打鳩你囉，自己個島都唔夠用仲要出去人地度

你親身去捐囉。。。

世界邊到有做
全部都係民間做

邊個捐俾香港人

證明好彩唔係韓國魚當選，唔係台灣死硬

國民黨都奶共仲有面走岀黎柒

[行動]129黎明行動 召喚嘔吐師-

人地捐返啲口罩俾佢, 寫住MADE IN CHINA, 佢地有乜感受...

馬任內將台灣經濟大量倚靠大陸
看得出蔡盡最大努力去糾正問題
現在還要再加一把咀了嗎

自己做代購，買夠十箱過去派囉

小心陳儀捉你去槍斃

驚死人地唔知佢係中共條狗

國民黨自己捐,無人反對

自己國民多到用唔晒咪出口囉，邊有人可以話你
人渣

台灣689

人地迫你埋牆角都重要追撚含
真係臭雞

馬鷹狗，你係野味死返去大6做刺身吧

不演了

馬支狗連口罩都未戴好就收收皮先啦

支那就由得佢地啦

咁又唔會...

不過強國人會去曬台灣就醫